router 速度（r6250)

淘左隻r6250
用緊網上恒500mb光纖
2.4g 60mb左右
5g 130mb左右
直接連線280mb
請問算唔算慢？有無辦法改善？

推

算慢。直插modem幾多？

650

慢喎 你試吓換個條lan線

已經換哂做cat6 啦

你用咩adapter？
單天線433
雙天線866
三天線1300

無線加密用左tkip？

搭單一問，用緊網上行30mbs上網，router直插電腦上網， speedtest正常但一打機就狂跳ping...有咩原因會導致咁?

確保隻router冇其他人用緊，而且唔好download野，唔好睇片，正常應該唔會跳得好勁。

就係全屋企得我一個用，冇upload/download野都會有咁既情況...好灰，網上行又話唔關佢地事

唔係

咩adapter?
唔明

用緊咩router?

Netgear R7000 (AC1900)

你部機(pc/laptop/mobile)係幾多天線？例如iphone 7就兩天線最多行866.7。

會跳ping最大原因係你條bandwidth有野用緊/唔夠，所以要排隊輪流用，自然疾。

仲有個可能，signal太弱搞到有packet loss，結果都會疾疾下，但ping應該冇影響。試下改用2.4Ghz，擺近d隻router。

岩岩出完街翻到屋企又正常翻，真係頂佢唔順。唔該哂

我用iphone 7 test都係一樣

Router近唔近？一個device用？可以係試下較channel做1/6/11。

近
全屋5部機用
入 192.168較？

試下齋一個device試，應該上到250-300Mbps。
係，入192.168，較做channel 1/36。

一個d數值都一樣 channel即係頻道？
有1-11揀（2.4）

2.4揀1/6/11其中一個，5揀36